# ABC053

2018-05-16

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AACUcxk3Z7lZRGboMol4ivz-a/ARC068?dl=0

## A - ABC/ARC

- 「やるだけ案件」

## B - A to Z String

- 最後に現れるZのインデックス - 最初に出てくるAのインデックス + 1

## C - X: Yet Another Die Game

- 好きな面から始められる、好きな方向に転がせる、ので6-5-6-5...とするのが最適
- `(x / 11) * 2`で`6-5`を何回繰り返すかを求める
- `x mod 11`が6以下なら`+1`, そうでなければ`+2`したものが答え
  - 剰余が0のときが考慮漏れで一回WAを出してしまった

## 振り返り

### B

- 前回は正規表現を使おうとしたみたいですが、なんてことのない、インデックスを求めて足し算するだけでしたね

### C

- スマートに解けたので成長したのかと思ったのですが前回も同じように解けていました
